Trigi moisas kohto maias 21mal Augustil 1869.
Koos ollid pea kohtomees Jaak Eino abbimees Jaan Kauson abbimees Jaan Aunapu kirjutaia Mik Lewet kirjutas protokoli.
Moisa wallitsusse poolt sai kutsutud kohto ette Mardi perremees Hans Lewet, et temma piddi ollema moisa einama pealt heina niit Hans Otsman tunnistab et temma on näinud kui Mardi perremees senna pole on läind, agga ei olle näind kui nideti.
ja moisa walla waht tunnistab et temma on leidnud selle kohha kust se ein olli nidetud ja sealt on ühhed jälled läinud ja temma (wäila waht) on sealt möda jälgi läind ni kaua kui Mardi perre oue peale aga eina ei olle olnud kuskil nähha.
Ja Mardi perremees ütleb et temma ei olle mitte niitnud, temma on kül seal pool käind ta on Waoperre küllas käind ja on sealt möda tulnud ja sest on need jäiled Mardi perre oue tulnud. Kohos arwas Mardi perremehhe sest süist lahti.
Pea kohtomees Jaak Eino x x x
Abbimees Jaan Kauson x x x
abbimees Jaan Aunapu x x x
